《美國獨立宣言》 係咪似曾相識？

美國獨立宣言乃係美國至重要的官方文件，主要由湯瑪士‧積佛臣 (Thomas Jefferson) 起草，一七七六年七月四日第二次大陸會議通過，當日定為獨立紀念日。獨立宣言列舉美國脫英獨立原因，亦即英國如何虧待北美殖民地民眾。究竟獨立宣言所述與香港現狀有何異同？以下各段將先引宣言金句（曾焯文中譯），然後配上香港相關情況。

緣起: 本來只求自治

美國獨立戰爭初期，北美十三英屬殖民地，本來無意要求完全脫離英國殖民統治，只要求更多自治，然而，當時英政府及王室認定這些要求為叛亂，雙方先始爆發戰爭。「我等......多次...提醒英國...懇請乃念同宗同種，棄絕掠奪行為...然而，英方對公義及血緣呼聲充耳不聞。我等唯有宣告與之分離」。

香港人本來只要求一國兩制，好似英治時期生活方式不變，但九七後中國博命侵蝕香港自治自由：肆意人大釋法；以金融地產霸權將香港樓價屋租推致全球首位，令貧者無立錐之地；以香港克警，殘酷鎮壓和平集會；以公安惡法，濫捕濫告重判政治異見人士；以普教中消滅香港粵語文化；夾硬取消民選議員資格；全面滲透香港各界，包括教育界、新聞界、政界、商界、宗教界；以紅線論壓抑香港言論自由；以大白象工程，掠奪香港儲備；以跨境計劃模糊廣東邊界；剝奪香港雙普選權利；如此方令不少香港青年產生與中國切割的念頭。

一、「殺我同胞」

一四年雨傘革命及一六年魚蛋革命後，拘控香港政治犯達百幾人。一九年反送中以來，六人自殺抗議。六一二、七二一、七二八等示威事件，香港警察對準香港人頭面開槍射催淚彈噴胡椒毒霧，拘控政治犯一百八十幾人。

二、「太平時期，未經我立法局同意，於各邦駐常備軍。」

一九年七月三十一日，駐港解放軍發佈官方宣傳影片，模擬鎮壓大埔路遊行示威。根據基本法，中國有權在港駐軍，但除非香港特別行政區政府主動要求救災，否則解放軍不得著制服周圍行。然而，最近解放軍軍機降落香港赤鱲角機場，十月中駐港部隊又未經申請，出動清理颱風過後的塌樹及垃圾。

三、「教唆無情印第安蠻夷，對付我...居民」

元朗七二一慘案，白衣暴徒在元朗西鐵站內外，對香港市民無差別恐怖襲擊，香港警察袖手旁觀，多人受傷。
中共來港新殖民，有錢的就炒高樓價，無錢的就搶公屋，令本土基層無樓容身。這些新殖民似乎享有治外特權，在公眾場所大小便喧嘩而不遭檢控，甚至連中國遊客都可在法庭影相而毋須坐監交罸款。這些新殖民不尊重香港本土風俗價值觀。殺人犯施君龍二千年放火燒死入境處職員，一一年獲中國批准來港定居，曾公然鬧香港民主自由抗爭者係狗。又有些新殖民長期在旺角、尖沙咀，狂跳大媽舞，品味惡俗，騷擾公共安寧。港府為配合中國殖民香港，以及遷就新殖民，乃威迫利誘香港學校普教中，剝奪港人受母語教育人權。

四、「以莫須有罪名，押吾民往海外受審」

一九年香港政府強推逃犯條例（送中惡法/引渡條例），條例一旦通過，任何踏足香港的人，港府皆可名正言順，送去中國拘禁受審，而中國的所謂法治，臭名遠播。
一五年，出版中共政治禁書的銅鑼灣書店老闆，李你、波桂民海等人，被中國官方人員跨境擄至中國幽禁。

五、「派...官員...食我民脂民膏...掠奪我海域，蹂躪沿岸」

香港特首林鄭月娥明日大嶼計劃，要動用香港庫房一萬億港元，在交椅洲隔籬，起千七頃人工島，不少專家，例如前天文台長林超英，都認為有關人工島造價不合理，而且一遇颱風，岌岌可危。其他大白象工程，如港珠澳大橋、港鐵沙中綫、中環灣仔繞道、機場第三條跑道、廣深港高鐵香港段，工程均出現嚴重超支及延誤。

六、「英王...一再解散各邦眾議院」

香港政府一六年DQ六位民選立法會議員，前後又一再因立法會參選人的政治立場而取消其資格。

七、「鄰省...專制政府，擴大疆域，於此處...引入...極權統治」「取消我憲章，廢除我...法律，根本改變...政府體制」

粵港澳大灣區消融香港邊界，要香港融入中國廣東省。西九高鐵一地兩檢，將中國法律引入香港九龍市中心，取代該處香港法律。

八、「英王拒絕批准對公眾極其有益而必須之法律...拒絕批准照顧大區公民之其他法例，除非區內公民肯放棄立法局代表權，而代表權對吾民無比珍貴，唯暴君畏之懼之。」

中國無限期押後香港人雙普選，除非香港人接受有篩選的選舉，而真普選對香港人好珍貴，只有獨裁中國方畏之懼之。

九（一）、「許多案件，剝奪吾民由陪審團陪審之權利」

雨傘革命及魚蛋革命後，無陪審團的區域法院政治犯定罪率，遠高於有陪審團的高等法院，區域法院無陪審團多年來備受法律界評擊。

九（二）、「控制法官職位俸祿，迫使法官唯命是從。」

香港法官須宣誓效忠中華人民共和國香港特別行政區，終審法院所有法官須由行政長官任命，徵得立法會同意，並報全國人大常委會。
香港法官為保職位，博取升級，對異見示威人士，定罪率偏高，判刑極重，例如梁頌恆、遊蕙禎一六年身為議員，在立法會內，前往開會地點，竟然被控非法集結，而罪名成立，判監四個月。有如港獨派青年領袖梁天琦，因涉及一六年初二旺角警民衝突，而被控暴動，罪名成立，判監六年。不同案但同一事件被告人七十歲陳和祥，暴動罪名成立，被判三年零五個月徒刑。有些暴動案法官判案，涉嫌違反聯合國人權宣言無罪推定原則，譬如楊家倫案，法官特別留意到被告哨牙及眼神與相片犯案者相似，即當被告為相中人。

十、「終止我立法職能，宣稱事無大小，均有權為我立法。」

人大屢次濫用基本法解釋權，例如一六年梁游宣誓案法庭未裁決，全國人大就主動釋法，規定議員宣誓無效後，不得重新宣誓，而且釋法還有追溯力，結果梁游兩位民選議員被法庭褫奪議員席位。又如零四年將政改程序，由三部曲改為五部曲，無限期押後香港雙普選。一七年習近平主席來港，監督香港特首宣誓就職，嚴重警告香港人，勿觸港獨紅線，壓抑香港言論自由。

十一、「置吾人於憲法以外司法管轄範圍，不符我方法律」

中英文對照：

[有賞有罰]幾時有爆買日

樓主高質po,推

btw kknews

推唔到

如果對比埋法國大革命, 由網球廳宣誓 (全民立憲) 到攻破巴士底監獄 (未發生), 其實都有驚人的相似

唔好同人地史詩級事件比啦
be humble

難道樓主的獨立宣言唔叫史詩？

我意思係香港冇資格同人地既事件比

Push

推俾外媒

我地無軍事能力，宣言會直迫戰爭，搵到靠山就去馬

香港發生既事好多都係入面陳述既野黎

Sor 朋友傳來

push

推